【何鴻燊的港澳國際線】何鴻燊二十年前的美夢，是將香港租予聯合國托管。

【何鴻燊的港澳國際線】#國際線前輩 1989年六四事件發生後，何鴻燊在7月於港澳兩地報章發表《美夢成真》一文，倡議中國收回香港與澳門後，出租予聯合國100年，以作為聯合國總部，並稱港澳將進入「一個空前未有的繁華境界」。今天何生蒙主感召，我們只能透過他的事蹟及文章才見到他的智慧。

何鴻燊《美夢成真》(1989年7月28日）原文：

//一九九七年，仲夏的一個黃昏吧…英國國旗徐徐地下降了…五星紅旗冉冉升起…我揉揉眼睛…遠處添馬艦總部，除五星紅旗外，還有許多其它國家的旗幟：美國、英國、葡萄牙、澳洲、法國、意大利、德國，一時難以分辨…市民傾城而出，奔走相告，額手稱慶…夢境一轉，彷彿到一九八九年十月一日，看見北京天安門城樓上…鄧小平先生莊嚴宣佈：「中國一定要實現四個現代化…為港澳的經濟繁華持續發展，為恢復海外人士對中國的信心，為提高中國的國際地位及聲望，更為開拓世界持久和平的偉大事業，我藉著四十周年國慶吉日，在退休前特送給港澳同胞一份大禮…希望大家不要老是記著秋後算賬。在香港、澳門回歸中國時，將兩地租與聯合國一百年，以便在港澳設立聯合國總部。」這真是天籟的福音…//

何生真係有遠見

何生

美夢成真原文

原來何生係為咗逃避《港區国安法》嘅迫害而犧牲自己嘅生命

佢當年已經睇到香港唔應該俾 支那 管治（不論直接定間接管治）

商家佬點會信得過土共 佢有sing gor咁既活力 應該都會偷雞散曬投資

當時應該冇有錢佬真心想香港俾支那管

嗰時有好多idea
有個有錢佬話用100億港紙續租香港10年
又有人話買個島搬晒香港人去住

而家有錢搵爭住奶啦

支那養肥你然後鋸咗你

果個年代有錢佬同有識之士主流都係恐共 而一般市民心態就普遍親中
支共就係知道自己嘅共產意識形態太過嚇到香港有錢佬 所以當年就用開放支那市場俾班有錢佬做甜頭等佢地仆撚住去靠邊奶共 歷史證明支共當年用呢招嚟統戰係非常明智

手足

結果 聯合國 WHO 全部中國化

最後去左奶共

UN應該好啲嘅
美國有否決權

一般市民心態就普遍親中

呢樣唔同意
我覺得大部分港豬心態政治冷感，只係一相情願一國兩制可以維持97前生活
有錢少少有技能嗰班會移民

國安法前夕死

冇眼睇